究竟有無人係靠中醫醫好玫瑰痤瘡？

大家係用咩方法醫好？
我見大部份患者最後走投無路
都係選擇激光彩光

係咪無得救
利申 四年患者

至少睇過七個中醫
睇西醫食過抗生素
全部都作用不大
食過無數營養補充品 有改善
杜鵑花酸 用過 有改善
坊間出名方法 講得出我應該都試過
除咗未做過彩光/激光之類
我情況係唔痕/多丘疹/多細粒膿頭粒粒/少少焗塊面會好紅同興

中醫真係要夾人，我都睇左好多個，後尾遇啱某個blogger介紹李澤恩，奇蹟地比佢醫好左，你google吓，佢2個地方睇症的

睇你咩情況啦，我嚴重D，係食抗生素+彩光先，受控左先去睇中醫

浸會李澤恩我睇過

我果個係柴灣同黃大仙喎 係咪同一個人？我好耐冇去啦

睇咗佢三個月 無乜進展反反覆覆咁
我睇佢時 識咗另一個患者睇咗佢半年
我有保持聯絡 佢最後都放棄咗
你本來係咩情況？睇咗佢幾耐？
已經痊癒？

係 仲有油麻地

支醫

你睇左佢幾耐

一日仲有連登仔迷信支醫，就知香港脫唔到

介口好重要

我睇左年幾，半年果時已經見到效果，而家好返哂，幾年冇覆診了

呢樣野要講耐性，李醫師算係平又唔使煲藥所以我先肯睇落去，再者先用彩光收一收血管都好有用，最後就一定要戒口

點解激光彩光醫到你又唔去做?
點解一定要走投無路先做激光
我唔覺得食藥去身體既影響會細過激光

激光彩光未必醫到所有人
而且都有復發可能性
光學治療風險會大過中醫好多
而且激光彩光都要食西藥輔助

我都係食a酸，中醫應該唔得

戒J TG群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見症狀：
早洩陽痿，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信，腰痛
腦力下降，生暗瘡，口臭體臭，脫髮、耳嗚、任何神經症，記性變差
易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞，但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒（含精量唔多），夢遺唔重要，重要既係平時冇意淫，做固腎功，之後夢遺會慢慢減少

長時間冇夢遺亦唔洗擔心，係好事

中醫：心動則精自走，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀，戒丁期間扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復。

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

戒丁必睇資料：

戒為良藥 =>此為必睇

YOUTUBE戒色圖（平時用7-8分鐘睇，睇完可以保持返警惕）

學佛網

香港戒色論壇

秦東魁老師=> 建議手機DOWN埋"喜馬拉雅ＦＭ"app 去聽

戒色吧=> 建議去精品帖睇精品戒色文

手機聽廣東話聽戒為良藥 => 只提供android機

固腎功-建議版本

過街老鼠
八九年前已經係高登見過你

痊癒？對你有咩副作用？食咗幾耐

嚴唔嚴重先?

我之前兩邊眉頭都有左年幾，最初只係熱嗰陣會紅，之後仲慢慢有增生，紅退唔到。

之後竟然塗AD軟膏好左，而家未有翻發。

唔算好嚴重
主要係病耐咗 而家兩頰長期紅同有粒粒
眉頭係玫瑰痤瘡波及範圍？眉心？
淨係眉頭？未聽過
你最初塗ad軟膏係止痕？

其實我feel 到兩邊頰都有，但只係比較敏感，即用手摸會有好少好少刺痛既感覺，但幾乎冇紅既症狀。

最初用AD的確係想止痕，但估唔到用用下有好轉，最後仲好左。

（而家外面太晒會用傘，只會用凍水洗面，基本無翻發）

睇左兩個月廣華胡東流醫好

AD有用，但搵中醫去濕熱治本一點

咁你輕琼過我好多, 我好多石頭瘡, 又紅又腫又大, 個鼻係酒槽鼻
你個case應該易處理, 要搵啱個中醫, 腸胃要清 比心機!

有fd 靠營養調理好

可以講多少少？
想知多啲唔同嘅治療方法
方便可以叫佢聯絡我

想問多少少
其實你好返嘅重點係咪做咗激光？
我其實有個對於中醫嘅疑惑點係
微絲血管問題 中醫係可以幫到手？
我一直覺得成日面紅 係微絲血管問題

多謝分享
我最嚴重嗰排 瘋狂上網search相關患者post睇
希望呢個post可以幫到其他患者！！
你並不孤單 香港rosacea患者都唔少

你冇錯，西醫學上係血管問題，所以做激光收窄係有用，但我情況係好左五成左右就停在係度，但中醫也有佢道理，幫你清體內的毒
我的case係中西都50 50幚到我，因為如果我唔食藥做彩光，塊面爛哂咁去睇中醫，唔使3個月就走了，因為中醫要較藥，冇formula，較幾个月先知啱唔啱，塊面唔等得咁耐又走去食抗生素

西藥/激光對你有無明顯副作用？？

食抗生素如果只食一个月療程當然無事，但我之前一直揾唔到方法醫玫瑰，都食左好多次，个胃冇哂好箘又多胃氣，都好影響日常生活，不過慢慢調較而家好返哂
激光就完全冇副作用，係荷包好傷啫

好睇夾唔夾
調理身體
識人/自己睇中醫就好返哂
科學中醫
西藥又咪係植物原料整出黎

訓左冇睇
科學中醫做到地中海貧血除鐵針吊命個效果未
信中醫不如信埋星座溝囡囡算啦

原來有人同我相類

係得的
你堅持到2年完全唔食雞牛鴨鵝蛋奶bababa

之前下巴有 試過好多種方法 包括試咗兩個中醫 個兩三個月油脂分泌係少咗 但停藥就復發 再加上中藥要長期食先調理到 仲唔知有冇效

都試過戒糖運動早瞓一齊做 皮膚狀態好咗啲無咁暗沉 但都係有生⋯

仲有去不同美容院試去痘treatment 包括海藻矽針、陶瓷肌、用機吸黑頭油脂、針清、敷下面⋯屌佢老母亂鳩咁嚟 整完紅到成隻馬嬲屎忽咁 同埋啲機都係廢

糾纏咗幾年 到最後頂唔順去睇醫生 醫生一開始叫我試抗生素先 食咗排效果唔錯 但一停藥就慢慢生返 （有啲人可以食抗生素好返）之後搞唔掂 醫生就開a酸 食第二個月幾乎無生過 依家仲差少少食完成個療程 副作用喺我身上唔明顯

每個人體質唔同 只供參考

逼撚晒人咩

呢個都好出名
有個玫瑰frd都係去睇佢 但無用
你本身咩情況？當時有無結合其他療程同時醫？例如激光之類

睇嚟 中西醫結合咁醫都唔錯
之前完全無諗過呢個思路

你咩情況？試咗幾多方法

下巴係暗瘡？？淨生下巴？
講起針清真係dklm呢世都記得
痛到我標眼水 想即刻飛奔返屋企
美容狗仲不斷死sell爛sell我買package
就係五六年前針清之後 塊面就好易紅
惡夢

集中係下巴 未停過 好易紅 其他地方都有但唔多
痛都算 有啲暗瘡根本未熟 佢又清
有啲暗瘡好返埋咗口 又話要清清放走啲淤血
條友亂嚟 搞到我依家有少少疤

本身有生粒粒同痕
不過都有左呢啲成年先睇
原本以為係暗瘡
睇中醫果陣無其他療程啦
淨係食藥同戒口

醫生開左cetaphil既foam for rosacea俾我洗面好咗好多，洗完之後搽protopic係有明顯。不過呢排懶無咩點用

睇皮膚科醫生確診咗先~
好大機會係

好

濕9病

其實我係呢一兩年好啲 雖然間唔時都發下
平時可以用化妝品遮下咁 但係唔想遮一世
想擁有正常人既膚色

不要再說了
紅色已經係我嘅膚色

我得一訓醒係正常人膚色 塊面勁白

me too#notcry#
呢個病耐到我以為面紅係我原本膚色

中醫問題一律睇西醫

巴打紅左幾耐 其實有冇辦法自己解決

其實我已經唔奢望唔紅 但佢紅得黎仲要爆啲膿頭仔出黎係想點

四五年
膿頭仔我都好多
自己解決到 我都想

但巴打睇左中西醫都係冇乜進展？
我係覺得自己其實唔係超級嚴重一直拖未去睇
但係睇症狀9成似

無乜進展 而家啱啱開始睇緊另一個老中醫
我都唔算超級嚴重 但會一直慢慢惡化反反覆覆咁
趁啱啱病發 最好去睇下醫生

巴打有冇邊個醫生係比較推介
定係普通一間皮膚科都得

中西醫 去睇出名有醫開知道呢個病嘅醫生！！
睇下有無其他巴絲比到推介你
我自己都未搞掂
唔好曬到 開遮！！ 戒口嚟嚟去去都係嗰啲
沖涼用室温/凍水 一定唔可以熱

你係咪皮膚幾白？
以我觀察 好多患者本身皮膚都算白
患者女多過男好多

仲有另外想問 你本身有無其他皮膚病？
例:汗皰疹/濕疹之類

好的 唔該巴打

我皮膚算白啊 冇其他皮膚病
但係就係間中發作咁 長期面紅紅 一時生啲膿頭仔咁
其實平時皮膚都唔算好差 化左妝都呃到人
真係濕鳩病

我都係嚟m前兩三個禮拜會特別嚴重
嚟緊/完m就好好多 啲粒粒開始乾退印
無限循環

係！我都係
黎緊m黎完m冇點紅冇粒粒 但係一差唔多排卵就pk
我仲以為你係巴打

我諗我地係差唔多類型嘅玫瑰痤瘡
我最嚴重嗰排係會feel到塊面突然無啦啦好興好紅
呢點係最影響日常生活
而家塊面突然好興呢個情況已經無乜
只要唔好打binlo!!!!
希望可以快啲解決面紅同粒粒嘅問題！！
如果有進展再同你講~
暫時睇緊中醫 未有好轉

我唔會痕
一食鴨鵝辣 塊面一定紅
好返之後 見返白雪雪嘅面想像下 已經笑咗出聲

希望有一日唔會再面紅紅！還我雪白肌膚！

巴打有心 打咁大段字
感激!!

你嘅經歷好激勵

想問連埋睇皮膚科，彩光同中藥
total幾多錢？
個病跟咗我9年

有呢個病真係好撚煩
啲皮膚爆哂油 但又好乾燥甩哂皮
皮膚抵抗力好弱
好易發炎生粒粒
發完炎啲印又好難好
皮膚屏障受損 搽咩都唔吸收
你地係唔係都係咁？

過來人, 但都唔算控制得好好 有時都會發

塊面一定要夠水份, 保濕保濕保濕好緊要, 但敏感皮膚最好用無色無味保濕霜, cerave, cetaphil 呢D好用

前面有幾年行冤枉路冤枉錢唔好計啦, 彩光我果時4000(包醫生費)一次, 做左6次(一個月一次), 算係受控但又無再進展, 咁就去睇中醫, 800蚊有7日藥, 睇左年幾啦, 一萬左右啦

早排突然翻發
西醫開左兩個禮拜多西環素+搽藥膏(透明gel黎 冇類固醇)又真係有用 食完兩個禮拜真係有進展 平復左同冇咁紅 好耐冇試過咁乾淨

我情況係有囊腫粒粒+紅 最近個次有膿 集中係鼻

你係邊間彩光
有無話推介邊間

好 感激!!
好人一世平安

有無巴絲有推介 彩光？平靚正 性價比高

如果係面紅 好建議打excel v 雖然會腫到豬頭咁

彩光真係work? 會唔會打唔乾淨

面紅+粒粒都係excel v?
咩價位 有咩分別

我睇過大半年東華胡東流 佢係有幫到我冇咁熱 塊面冇咁興 但都仲係紅 解決唔到 之後去左打excel v 目前打左4次 由關公紅 變到血氣好既粉紅 我join 左6次package 為返千幾蚊一次 雖然未係話好返哂 久唔久都會痕會紅 但範圍細左好多 係有效架

利申：我本身淨係紅 冇咩粒粒果種

where

尖沙咀 LX DXXXS 一search excel v就有架啦～

我睇西醫，個醫生話彩光其實唔係治療方法之一，只係可以減低你後遺症嘅方法，但係唔可以幫你好返

邊個醫生

我睇過佢，佢話我怕醜先會咁，屌

笑咗
你而家咩情況？